湯漢指修例惹恐慌 籲教友祈禱

湯漢指修例惹恐慌 籲教友祈禱

香港宗座署理湯漢樞機昨呼籲教友為修訂《逃犯條例》所引起的社會恐慌和撕裂祈禱。資料圖片

【本報訊】送中條例引起社會恐慌，商界內外人心惶惶。香港宗座署理湯漢樞機昨發出指示，請各堂區在今明兩日的彌撒中，籲請教友為修訂《逃犯條例》所引起的社會恐慌和撕裂祈禱，祈求市民與港府有智慧和愛心謀求合乎公義及誠信的解決辦法，並祈求政府以謙卑和虛心聆聽的態度保障市民的安全和自由。

相關新聞：最自由經濟體地位難保

促保障香港市民安全和自由

13萬人上月底上街反對《逃犯條例》修訂草案，當年聲稱受上帝感召而參選的天主教徒特首林鄭月娥堅持沒有可能撤回草案。香港宗座署理湯漢樞機昨透過教區禮儀委員會辦事處發出指示，請全港堂區在今天和明天的彌撒中，籲請教友為政府擬修訂《逃犯條例》所引起的社會恐慌和撕裂，以及為市民的安全和自由祈禱。

有關通告昨晚上載至facebook《公教報》專頁，並附有祈禱意向，分別指示為香港社會和市民的福祉、政府人員及香港基督徒祈禱。湯漢發出的意向指「香港社會及市民正受到修訂『逃犯條例』所引發的極大憂慮所撕裂。求主賜智慧和愛心給市民和政府，為香港社會和市民的真正福祉，謀求合乎公義及誠信的解決辦法」。

湯漢亦請教友為政府人員祈禱，指「修訂『逃犯條例』的建議已引起市民的恐慌。求主幫助有關的政府人員，以謙卑和虛心聆聽的態度，實事求是，保障香港市民的安全和自由」；另為香港基督徒祈禱，求主協助基督徒盡忠職守，減輕修訂條例帶來的傷害，並發揮公義之子及和平之僕的角色。

宗教界近日陸續對《逃犯條例》修訂表達關注，中華基督教會香港區會神學牧職部職員會本周初也發出聲明，指修例引起政商、法律、宗教界，甚至外國政府和組織表達極大憂慮和保留，本港更有13萬人遊行反對，呼籲政府暫緩修例，重新諮詢。香港基督教協進會則在日前表示，不同團體對政府建議有極大憂慮和保留，呼籲各方就逃犯條例修訂謙卑聆聽，使香港成為一個在安全和自由上受到全面保障的城市。

另外，資深大律師潘熙昨在港大出席講座，再次批評《逃犯條例》修訂對人權保障不足及剝奪立法會審議權，建議政府改用域外司法權處理逃犯問題，以及在條例中增加法官審議人權狀況的權力。

潘熙：法庭把關非常有限

潘熙強調法庭的把關能力非常有限，多宗案例都顯示法官不能審視證人和證據的可信性，法庭也不會受理被告欲證明自己無罪的證據，只要引渡申請的表面證據成立，法官就會批准引渡。他又指，從無見過引渡申請中的疑犯可以獲准保釋，意味一旦被捕就會一直還柙。

對於律政司司長鄭若驊認為此舉會變相令修訂有追溯力，違反《香港人權法案》，潘熙反駁說，謀殺在香港本身也是刑事罪行，修訂並非將一件以往合法的事變成不合法，所以不會違反《人權法》；再者，若政府邏輯正確，日後引渡本來無法引渡的陳同佳，同樣也是變相出現追溯力問題，一樣會不符《人權法》。

■記者曾偉龍、陳建平

相關新聞：中聯辦下令惡法必須過 建制派死撐非干預 今擺街站護航

上一則
上一則
「極權用假新聞消滅真相」

最自由經濟體地位難保
中聯辦下令惡法必須過 建制派死撐非干預 今擺街站護航
民陣場外狙擊「賣港賊」
李慧琼擬終止石禮謙法委會運作
廖長江爆響口：流會西環實拆天
市民內地辱國歌 港例不適用
斥惡法製造弱點 新聞守護者「記者先受其害」
「極權用假新聞消滅真相」
美國務卿首發聲 「送中例威脅港法治」

係未得到上主拯救之前，個個都係罪人，人人都係逃犯。

一通過因所有教會違反宗教法財產將會充公

捉主教上向告佢反黨反國家

祈禱

祈禱肯定有用

耶撚

要拆十架

呢個奶共主教係咪驚自己比人押上去

遲d禱都冇撚得你祈呀，拜習帝啦

好撚ON9

向習近平禱告啦

上帝嘅考驗

佢唔算奶共

天堂冇逃犯條例，所以要等我地死左之後先有審判

捉撚埋你

佢呢個禱文好明顯係反修訂喇，你睇其實大基督宗派既禱文對比下就知

利申： 基督徙， 反修訂條例

湯漢 諗起 湯渣